女警產女後不治 伊院報告揭醫護未察覺早期休克

2016-12-21 17:33香港

1/1 伊利沙伯醫院。資料圖片
一名懷孕37周、患有妊娠毒血症的26歲女警，早前在伊利沙伯醫院誕下女嬰後，出現「彌散性血管內凝血併發症」，最終多個器官衰竭死亡。其後病理學報告顯示，在病人的子宮內發現有少量胎盤組織。醫院今日公布調查報告，指急救的過程中醫護團隊誤以為產後出血情況已經受控，以致未能及時察覺病人因產後出血引致早期休克徵狀。

報告指出，病人產後大量出血源於病人子宮收縮乏力，而子宮內殘留的妊娠組織令情況加劇，導致出現嚴重的「彌散性血管內凝血併發症」；各種止血治療方案曾令病人初期的情況有所改善，使醫護團隊誤以為產後出血情況已經受控，以致未能及時察覺病人因產後出血引致早期休克徵狀；及醫護人員檢查產後胎盤時初步認為胎盤組織完整，以致於診斷作出處理方案時，集中處理子宮收縮乏力的情況。